<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.heidelbergman.de/blog</id>
    <title>HeidelbergMan Blog</title>
    <updated>2023-03-04T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.heidelbergman.de/blog"/>
    <subtitle>HeidelbergMan Blog</subtitle>
    <icon>https://www.heidelbergman.de/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Absage HeidelbergMan 2023]]></title>
        <id>/2023/03/04/ Absage 2023</id>
        <link href="https://www.heidelbergman.de/blog/2023/03/04/ Absage 2023"/>
        <updated>2023-03-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Liebe Triathleten und Fans des HeidelbergMan,]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Liebe Triathleten und Fans des HeidelbergMan,</p><p>mit großem Bedauern müssen wir euch mitteilen, dass der HeidelbergMan Triathlon 2023 nicht stattfinden wird. In den letzten Monaten haben wir uns mit verschiedenen Schwierigkeiten auseinandersetzen müssen, die es uns unmöglich machen, die Veranstaltung wie geplant durchzuführen. Wie viele andere Veranstalter haben auch wir seit Beginn der Corona-Pandemie mit stark rückläufigen Teilnehmerzahlen zu kämpfen - sowohl bei den Teilnehmer wie aber auch bei den erforderlichen ehrenamtlichen Helfern und in der Besetzung des Orga-Teams. Diese bedauerliche Entwicklung hat uns bereits in den letzten Jahren an die Grenzen unserer Ressourcen und Belastbarkeit gebracht.</p><p><img loading="lazy" alt="HeidelbergMan2010" src="/assets/images/heidelbergman2010-0faafe898b68eb7a4977ba336588b5ef.jpeg" width="400" height="345" class="img_ev3q"></p><p>Um den HeidelbergMan in seiner traditionellen Form und mit der von uns gewünschten Qualität durchführen zu können bedarf es einer Mindestbesetzung in unserem Orga-Team. Aktuell fehlen uns hier leider an zu vielen entscheidenden Positionen die personelle Besetzungen.  Wir haben uns entschlossen, die Gesundheit und Sicherheit unserer Teilnehmer, Helfer und Zuschauer an erster Stelle zu setzen und unter diesen Umständen das Event abzusagen.</p><p>Es ist eine sehr schwierige Entscheidung für uns, insbesondere da wir uns auf eine ganz besondere Veranstaltung gefreut haben. 2023 wäre der 30. HeidelbergMan Triathlon gewesen, und wir hatten uns darauf vorbereitet, das Jubiläum gebührend zu feiern. Aber unter den aktuellen Umständen sehen wir uns leider gezwungen, die Veranstaltung abzusagen.</p><p>Wir möchten uns bei allen Triathleten und Fans bedanken, die uns in den vergangenen Jahren unterstützt haben. Ihr habt uns zu einem erfolgreichen Event gemacht, und Eure Begeisterung für den Triathlonsport war für uns immer eine große Inspiration. Wir sind uns bewusst, dass diese Entscheidung, die uns nicht leicht gefallen ist, für euch enttäuschend sein wird.</p><p>Wir möchten auch allen ehrenamtlichen Helfern danken, die uns in der Vergangenheit unterstützt haben. Ohne eure wertvolle Hilfe wäre es uns nicht möglich gewesen, eine so großartige Veranstaltung auf die Beine zu stellen. Wir hoffen, dass ihr uns in Zukunft wieder unterstützen werdet, wenn wir uns entscheiden, den HeidelbergMan Triathlon erneut zu veranstalten.</p><p>Wir möchten Euch ermutigen, weiterhin aktiv zu bleiben und Eure Leidenschaft für den Triathlonsport aufrechtzuerhalten. Auch wenn wir 2023 nicht zusammenkommen können, hoffen wir, dass wir uns in Zukunft wiedersehen werden, wenn wir neue Veranstaltungen planen.</p><p>Nochmals vielen Dank für Eure Unterstützung.</p><p>Das HeidelbergMan Orga Team</p>]]></content>
        <author>
            <name>Orga Team</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Der HeidelbergMan in der Rhein Neckar Zeitung]]></title>
        <id>/2023/01/07/ RNZ</id>
        <link href="https://www.heidelbergman.de/blog/2023/01/07/ RNZ"/>
        <updated>2023-01-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RNZ]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img loading="lazy" src="https://www.rnz.de/pu_rnz_2021/assets/img/logo_full1.svg" alt="RNZ" class="img_ev3q"></p><ul><li>HeidelbergMan 2023<ul><li>03.01.2023 <a href="https://www.rnz.de/region/heidelberg_artikel-triathlon-der-heidelbergman-ist-zwar-beliebt-jedoch-sinken-die-starterzahlen-_arid,1032402.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Der HeidelbergMan ist zwar beliebt, jedoch sinken die Starterzahlen</a></li><li>03.01.2023 <a href="https://www.rnz.de/region/heidelberg_artikel,-heidelberg-laura-jansen-ist-profi-triathletin-und-sportmedizinerin-_arid,1032411.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Laura Jansen ist Profi-Triathletin und Sportmedizinerin</a></li></ul></li><li>HeidelbergMan 2022<ul><li>18.07.2022 <a href="https://www.rnz.de/sport/sportregional_artikel,-plappert-und-jansen-feiern-heimsiege-_arid,926869.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Plappert und Jansen feiern Heimsiege</a></li><li>18.07.2022 <a href="https://www.rnz.de/sport/sportregional_artikel,-heidelbergman-topstar-kienle-freut-sich-auch-ohne-podestplatz-_arid,926872.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Topstar Kienle freut sich auch ohne Podestplatz</a></li></ul></li><li>HeidelbergMan 2021<ul><li>26.07.2021 <a href="https://www.rnz.de/sport/sportregional_artikel,-triathlon-laura-philipps-naechstes-ziel-ist-hawaii-_arid,711556.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Laura Philipps nächstes Ziel ist Hawaii</a></li></ul></li></ul><p><a href="https://www.rnz.de/suche_cosearch,heidelbergman.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Alle Artikel zum HeidelbergMan Triathlon in der RNZ</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Orga Team</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Heart Racer Junior Triathlon 2022]]></title>
        <id>/2022/09/15/ Heart Racer Junior Triathlon 2022</id>
        <link href="https://www.heidelbergman.de/blog/2022/09/15/ Heart Racer Junior Triathlon 2022"/>
        <updated>2022-09-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img loading="lazy" alt="1" src="/assets/images/HeartRacer.22.1-ff98ed5a8fd68a9661046498dc2b7e9f.jpeg" width="3116" height="864" class="img_ev3q"></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="mehr-als-150-teilnehmerinnen-beim-heart-racer-junior-triathlon-2022">Mehr als 150 Teilnehmer*innen beim Heart Racer Junior Triathlon 2022<a class="hash-link" href="#mehr-als-150-teilnehmerinnen-beim-heart-racer-junior-triathlon-2022" title="Direkter Link zur Überschrift">​</a></h2><p>Am 11.September fand der Heart Racer Junior Triathlon im Freizeibad Tiergartenstrasse in Heidelberg statt. Mit 152 Finishern waren wir in diesem Jahr die größte Veranstaltung des Rhein Neckar Triathlon Cup für die Junioren.</p><p>Die neuen Organisatoren vom Heart Racer Team und SV Nikar Heidelberg durften die 7 – 18 jährigen Starter bei bestem Wetter auf die Strecke schicken. Es waren 5 Altersklassen und Staffeln auf unterschiedlichen Strecken unterwegs.</p><p>Die Kleinsten starteten über 50m Schwimmen, 2km Radfahren und 400m Laufen, die Ältesten mussten mit 200m Schwimmen, 12km Radfahren und 2,8km Laufen schon deutlich mehr Strecke zurücklegen.</p><p>Mit großer Unterstützung der Eltern und freiwilligen Helfer an der Strecke hatten wir viele glückliche Kinder und Jugendliche, die zu Recht stolz auf ihre Leistungen sein durften.</p><p><img loading="lazy" alt="1" src="/assets/images/HeartRacer.22.2-8861885e1a61af5380555b3edb23bb05.jpeg" width="1200" height="700" class="img_ev3q"></p><p>Besonders gefreut haben wir uns über die beiden Heart Racer Jugendlichen, die zusammen mit ihren Guides ihren ersten Triathlon gefinished haben. Wir hatten im Sommer in einem Camp trainiert und Leon und Linus haben sich der Herausforderung Triathlon gestellt. Begleitet von Robert und Markus haben sie es geschafft und durften wie alle anderen im Ziel ihr Finisher Geschenk und viele Glückwünsche entgegennehmen.</p><p>Wir hoffen im nächsten Jahr wieder auf eine gelungene Veranstaltung und würden uns freuen noch etwas mehr Unterstützung bei der Organisation zu haben. Wenn Eltern oder andere freiwillige Lust und Zeit haben uns zu unterstützen, meldet Euch <a href="mailto:info@heart-racer.org" target="_blank" rel="noopener noreferrer">info@heart-racer.org</a>.</p><p><img loading="lazy" alt="1" src="/assets/images/HeartRacer.22.3-09cd434e8e52ec81d9151c72d4a34bc7.jpeg" width="1200" height="700" class="img_ev3q"></p><p>Ganz herzliches Dankeschön an alle Helfer und ein besonderes Dankeschön an die Stadtwerke Heidelberg und die Stadt Heidelberg, die uns seit Jahren unterstützen und die Veranstaltung möglich machen.</p><p><a href="https://www.heart-racer.org" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Zur Heart Racer Seite</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Katja Schuhmacher</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bilder vom HeidelbergMan 2022]]></title>
        <id>/2022/08/23/Photos 2022</id>
        <link href="https://www.heidelbergman.de/blog/2022/08/23/Photos 2022"/>
        <updated>2022-08-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Unser Partner Larasch hat Eure Bilder >>online<<]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Unser Partner Larasch hat Eure Bilder <a href="https://events.larasch.de/heidelbergman/fotos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">&gt;&gt;online&lt;&lt;</a></p><p><img loading="lazy" src="https://larasch.de/images/eventFiles/heidelbergman-2022/dsc3199-73330461.jpg" alt="Laura" class="img_ev3q"></p><p><img loading="lazy" src="https://larasch.de/images/eventFiles/heidelbergman-2022/dsc3112-73271882.jpg" alt="Malte" class="img_ev3q"></p><p><img loading="lazy" src="https://larasch.de/images/eventFiles/heidelbergman-2022/dsc3134-73303269.jpg" alt="Sebb" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Orga Team</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Der HeidelberMan Triathlon hat eine neue Web Seite]]></title>
        <id>/2022/08/22/Docusaurus</id>
        <link href="https://www.heidelbergman.de/blog/2022/08/22/Docusaurus"/>
        <updated>2022-08-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Der HeidelbergMan Triathlon hat eine neue Webseite]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="der-heidelbergman-triathlon-hat-eine-neue-webseite">Der HeidelbergMan Triathlon hat eine neue Webseite<a class="hash-link" href="#der-heidelbergman-triathlon-hat-eine-neue-webseite" title="Direkter Link zur Überschrift">​</a></h2><p>Diese Webseite wurde mit <a href="https://docusaurus.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Docusaurus 2.0</a> erstellt und wird als Open Source Projekt auf <a href="https://github.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Github</a> als <a href="https://github.com/heidelbergman-de/heidelbergman-de.github.io" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Github Pages Projekt</a> gehostet. </p><p>Open Source bedeutet, Ihr dürft hier selbst mitarbeiten. Das beginnt mit profanen Dingen wie Tippfehler verbessern, Informationen ergänzen oder neue Beiträge schreiben. Am einfachsten geht das per Mail. Schickt uns einfach eine Mail an info<!-- -->[at]<!-- -->heidelbergman.de. Wir bringen Euer Feedback hier ein.</p><p>Wer sich mit <a href="https://docusaurus.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Docusaurus 2.0</a> und <a href="https://github.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Github</a> auskennt, kann auch ein Issue aufmachen und/oder einen Pull Request stellen. </p><p>Wir suchen jemanden der bei der <a href="https://www.heidelbergman.de/Kontakt/Orga/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HeidelbergMan Orga</a> mitmachen will und hilft diese Seiten zu pflegen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Orga Team</name>
        </author>
    </entry>
</feed>